---
title: Wer Wir Sind
date: '2022-08-28T18:37:31.000+02:00'
description: Informationen über Gospel Voices
type: page
featured_image: ''
menu:
  main:
    weight: 1

---
{{< toc >}}

# Warum singen wir?

Jeder in unserem Chor hat verschiedene Momente in seinem Leben gehabt, wo das Singen sein Herz berührte. Und der Wunsch nach „Davon will ich mehr“ wurde dann lauter. Bei dem einem sofort und mit aller Macht. Bei dem anderen leise und stetig. So wie Du vielleicht auch jetzt gerade den Wunsch verspürst, Singen und Musik Teil Deines Lebens werden zu lassen. Regelmäßig, in dem Du wöchentlich zu einer Chorprobe gehen möchtest oder einmalig, um einen besonderen Moment in Deinem Leben zu feiern.

Egal wie, Singen verbindet.
Auch wenn dieser Satz schon etwas abgedroschen klingt, so stimmt er doch.
Singen verbindet uns mit der Schönheit der Klänge und verbindet uns mit der Freude.
Wir Sänger erfahren, dass wir zu diesem Erlebnis beitragen.
Und die Regelmäßigkeit des Singens verbindet uns selbst mit mehr Selbstvertrauen und mehr Sicherheit dafür.
Wir verbinden uns mit unseren Mitsängern.
Durch ein gemeinsames Ziel.
Durch die Gewissheit nur so viel geben zu müssen,wie wir können.
Und auch durch das Wissen, dass wir von der Kraft der Gruppe getragen werden, wenn wir uns ausprobieren wollen.
Schließlich verbindet es uns auch mit unserem Publikum, dem wir mit unserem Gesang eine Freude bereiten.

Kurz gesagt, unser „Warum“ ist die Freude für uns und für andere.
Um die zu bewahren, stellen wir uns auch neuen Herausforderungen, ohne ein „Leistungschor“ sein zu wollen.
Daher sind die kontinuierlichen Teilnahmen an den wöchentlichen Proben und die regelmäßigen Auftritte, eine sehr wichtige Säule unseres Chorlebens.

# Warum Gospel und was singen wir noch?

Am besten kann Euch die Frage „Warum Gospel?“ unser Chorleiter, Rainer Fercke, beantworten.
Er hat die Gospel-Voices auf den Weg gebracht.
Angefangen hat der Chor damals als Kirchenchor.
Es gab den Wunsch Lieder zu singen, die das Leben auf eine moderne, unterhaltsame und kraftvolle Weise feiern.
Da boten sich die Gospel-Songs natürlich an.
Diese sind auch der Grund, warum wir heute ein Chor sind, der fast ausschließlich in englischer Sprache singt.

Als die Sänger der Gospel-Voices im Jahr 2010 gezwungen waren, zu entscheiden, ob der Chor weiter bestehen kann, wurde der Verein gegründet, der sich bis heute alleine trägt.
So war sehr schnell klar, dass wir -neben den Mitgliedsbeiträgen- regelmäßig bezahlte Auftritte benötigen würden.
Daher verfügen wir heute, neben den Gospel-Songs, auch über ein breites Repertoire an Pop-Songs und „Evergreens“, die zum Beispiel gerne zu Hochzeiten, Geburtstagen und anderen Jubiläen „gebucht“ werden.

Eine besondere Freude sind uns auch unsere regelmäßig stattfindenden Weihnachtskonzerte, den sogenannten „Gospel X-MAS“.
Es gibt für uns nichts Besseres, um selbst in Weihnachtsstimmung zu kommen und diese auch zu verbreiten.
„Joy To The World“- pure Freude eben.
Daher gibt es auch ein umfangreiches Repertoire an weihnachtlichen Gospel-Songs und traditionellen, englischen Weihnachtsliedern, mit denen wir schon des öfteren Weihnachtsfeiern bereichern durften.

Damit wir aber nicht zu sehr im Alten verhaften, lernbereit bleiben und auch unserem Publikum immer wieder etwas Neues bieten können, wird neues Material ausprobiert und aufgenommen.
Und da unbegrenzter Zuwachs im Repertoire unter dem Gesichtspunkt des Übens nicht möglich ist, gehen einige Stücke auch immer wieder in die „Mottenkiste“.

Zusätzlich zum Erlernen neuer Songs, gibt es eine weitere Säule in unserem Chor.
Diese sorgt auch dafür, dass es nie langweilig wird, wir über unseren Tellerrand hinausblicken und wir uns neuen Aufgaben stellen.
Von Zeit zu Zeit streut unsere Chorleitung Angebote zu Projekten in unsere Mitte.
„SING!DAY-OF-SONG“ 2010 und Pop-Oratorium „LUTHER“ waren solche Projekte, zu deren Teilnahme sich die Chormitglieder per Abstimmung entschieden hatten.

Über die Jahre haben Gospel-Songs aber noch einen weiteren Aspekt in unser Chorleben gebracht.
Wer mit dieser Art von Liedmaterial unterwegs ist, merkt schnell, dass es auch mit einem gewissen Anspruch verbunden ist, die Welt zu einem besseren Ort zu machen.
Da schließt sich für uns der Kreis, wenn man bedenkt, dass die Gospel-Songs ihren Ursprung in einem Bekenntnis zu einem Glauben haben.
Für uns ist gar nicht wichtig, ob der Einzelne einen Glauben hat oder wie er ihn benennt.
Entscheidend ist der respektvolle Umgang miteinander.
Und dass wir helfen wollen, wenn jemand Hilfe benötigt und wir das aus unseren Chorleben heraus realisieren können.
Im Kleinen versuchen wir dies innerhalb der Chorgemeinschaft zu leben.
Etwas größer wird es dann, wenn wir Auftritte ohne Gage, Teilnahme an Benefiz-Veranstaltungen oder auch zu Spenden-Konzerten einladen, wenn die Situation es erfordert.

# Nur Singen und sonst nichts?

Nein, natürlich gibt es bei uns auch die geselligen Momente.
Nach großen Konzerten setzten wir uns oft noch einen Moment zusammen, Kleinigkeiten zum Schmausen werden von vielen mitgebracht und wir lassen unser gemeinsames Erlebnis gemütlich ausklingen.
Private Gespräche untereinander sind wichtig, aber diese finden beim Proben der Songs meist keinen Platz.
Daher versuchen wir immer in der Mitte der Probe eine Pause zu machen.
Wenn runde Geburtstage oder wichtige Lebens-Ereignisse von Mitgliedern zu feiern sind, wird dies auch bei der Probenzeit berücksichtigt und sie endet dann vielleicht mit einem kleinen Umtrunk, den das Mitglied organisiert hat.
Und dann gibt es natürlich unser Sommergrillen.
Meistens vor dem Beginn unserer Sommerpause gelegen oder auch einmal danach, wenn das Wetter nicht so mitmacht.
Ebenfalls ein fester Bestandteil unseres Chorlebens, ist das Jahres-Essen.
Ursprünglich ein Restaurantbesuch, der als Weihnachtsfeier angefangen hat, wird er heute so manches Mal aus organisatorischen Gründen auf den Beginn des neuen Jahres verlegt.
In der Vergangenheit gab es Ausflüge und Chorfahrten und diese wird es immer dann geben, wenn der Chor gemeinschaftlich das Bedürfnis nach solchen Unternehmungen hat.
Einen kleinen bildlichen Eindruck kannst Du bekommen, wenn Du Dir unsere Galerie anschaust.

# Ein paar Daten, Zahlen und Fakten (Stand Frühjahr 2019)

Gegründet 1999 als Kirchenchor der Evangelische Kirchengemeinde Schwerin-Frohlinde durch unseren Chorleiter Rainer Fercke, existieren die Gospel-Voices seit 2010 als eigenständiger, eingetragener Verein.

Seit einiger Zeit wird unser Chorleiter durch seine Tochter, Detje Fercke, unterstützt und bei Bedarf vertreten.

Aktuell besteht der Chor aus 48 singenden Mitgliedern.
Ausschließlich „Fördernde Mitglieder“ haben wir momentan nicht, obwohl diese Form der Mitgliedschaft auch weiterhin möglich ist.
Unser Chor umfasst 3 Frauenstimmen (1. Sopran, 2. Sopran und Alt; vertreten durch 41 Mitglieder) und eine Männerstimme(Bass; vertreten durch 7 Mitglieder-manchmal durch unseren Chorleiter unterstützt).

Wie in fast allen gemischten Chören sind unsere Männer zahlenmäßig hoffnungslos unterlegen und freuen sich natürlich besonders über Zuwachs in den eigenen Reihen.
Aber uns sind Interessierte aller Stimmlagen jederzeit sehr willkommen.

Unser jüngstes Mitglied ist 24 Jahre alt und das Älteste ist 75. Die Gruppe der 50-70 jährigen ist am stärksten vertreten. Diese macht immerhin 32 unserer Mitglieder aus.

Zu unserem momentanen Repertoire an Liedern für alle Tage gehören ca. 75 Songs und unsere Sammlung an weihnachtlichen Stücken umfasst ca. 25 Songs.
Wie bereits an anderer Stelle erwähnt, kommen immer wieder in beiden Bereichen neue Lieder hinzu und andere dürfen es sich erst einmal eine lange Zeit in der „Mottenkiste“ gemütlich machen.
So bleibt die Gesamtanzahl ungefähr im gleichen Rahmen.